（醫學JJ請進）出血性中風一問

事緣我哥哥，今年27歲，健健康康，平時無病無痛，仲一星期踢兩三次波。 上兩星期突然話頭痛，耳仔痛，一直在床上保持意識。係失去意識前醫務人員叫佢自行走出屋企門口上擔架床，隨後大叫頭痛耳痛後失去意識（想請問叫我哥哥自行走出門口會唔會令病情急速惡化？） 之後送到天水圍醫院，再轉博愛醫院，最後先到屯門醫院，前後用左5個半鐘，到屯門醫院醫生話瞳孔已放大，無得做手術。。。（想問下出血性中風就唔關時間長短事？因為醫生解釋假設直接到屯門醫院，一樣無得醫） 利申：借朋友ac問

咁突然

缺血性先有得話黃金3小時/4.5小時嗰d
出血性無得做手術醫翻，要做嘅情況通常都係出血出到壓住個腦，顱內壓高等等，唔會話醫得翻好。

原來係咁 唔該哂你

其實愈早去到有中風部門既醫院睇醫生，可以將對腦既傷害減到最低。當然都要睇下你阿哥，出血情況嚴唔嚴重。

如果好嚴重就難救，因為顱內壓升高會壓死晒d腦細胞。

同埋你阿哥咁突然中左風，仲要你講到佢咁健康，佢可能會係遺傳問題。

你最好都去check下身體

通常廿幾歲腦出血應該係血管畸形，要根治要做手術，唔係會再爆

不過而家應該要等止血同清醒返先（好似係）

你有兩個哥哥？

其實佢地係三兄弟，樓主一早已經

其實去到博愛照CT個陣，我哥哥小腦出血情況已經開始影響緊腦幹。 多謝關心，我黎緊已經約左去check

醫生都係話先天性血管畸形，佢話係血管突變。。。

唔係。。。我哥哥就係2月24晚上爆血管，當日醫生已經宣告佢就算做完手術都唔會醒翻

如果照CT嗰時已經壓著腦幹 姐係表示無乜嘢可以做了

死硬

樓主應該好擔心. 畢竟屋企人出事.
但睇情況, 如果係壓到腦幹而冇反射反應, 權衡風險同好處後好多都未必做手術.